[平行時空系列之二] 假若冷戰由蘇聯獲勝

歷史無如果 但都可以ff下
如果係另一個平行時空
1981年星球大戰計劃中
蘇聯成功研發外太空武器 並且摧毀美國
咁呢個世界會變成點？
蘇聯會唔會存在到今時今日？
自由 民主既政權同思想會唔會完全消失係呢個平行時空裡面？

好多架空歷史既舞台都設定係二戰
但冷戰既題材好似無乜

第一個打美國
第二個就打7中國
我地都死9晒/講緊俄文

係都搞英國先
整個歐共體被強行納份經互會

中國果時話要做共產國際大佬 又同蘇聯打仗 又同美國和好
蘇聯果時最憎反骨仔 實打到中國1999

英國廢到67咁 仲使乜打

真係不自量力 邊個養大你都未知
結果有眼睇 全世界除左阿爾巴尼亞之外
仲有邊個國家膽敢親中

仲有個赤柬既

中國之前幫果D國家 而家個個掉轉槍頭指住中國

如果蘇聯既太空武器勁到可以摧毀美國，想必其他國家都唔敢反抗蘇聯，所以短期內，蘇聯有望可以從各方面實際掌控全球。

但到後期，我認為蘇聯仍會毀於民眾叛亂乃至全球內戰，一如歷史所見。

但東歐劇變既政權更迭都係和平示威多
例如波羅的海之路 波蘭團結工會等等
如果蘇共繼續牢牢掌控權力
民變係咪真係會推翻蘇共？
50-60年代係匈牙利 捷克同波蘭都有大規模反共運動
最尾都係流血失敗收場

用武力打殘北約都好唔實際下啫
黑科技咩
不過你真係實現到
咪全球華約化囉